豬農：活豬飼料不足 兩三日後或運中環「市民想吃可自己捉」

本地豬農業界及漁農界立法會議員何俊賢與食物及衞生局代表的會面結束，歷時約一個半小時。何俊賢形容會面「有喜有憂」；禽畜業聯會副主席林榮源表示豬農現有的飼料只可支持到兩三日，屆時可能把囤積活豬運到中環，市民自己捉便有豬吃。

何俊賢表示，會面時政府答應會在今晚以書信聯絡荃灣屠房了解不開放的原因，惟他認為書信速度太慢，豬農頂多只可支持兩三日。不過，何俊賢樂見政府承諾會加強檢測活豬，他又建議政府相關部門到內地豬場巡察，確保環境適合向本港供應活豬。

何俊賢又說，局方已確認，荃灣牌照條款中列明不可以無故停止開放，至於為何屠房不能履行牌照責任，要待局方與屠房溝通。

何俊賢指出，會面時有豬農提出，飼料要提前兩個月訂購，現時活豬囤積起來，飼料存貨不勝負荷。林榮源表示，兩三日後囤積活豬數量可達2000隻，在飼料不足下，可能會構成虐畜。他說，屆時會想辦法把豬運出中環，「到時市民不怕沒有豬吃，自己捉就可以」。

食衛局：盼荃灣屠房「白紙黑字」列停運作原因

食衛局副局長徐德義其後表示，以書信聯絡荃灣屠房，是希望對方「白紙黑字」列明原因，並會要求對方盡快回覆；當局知悉原因後，不排除有進一步行動。至於荃灣屠房有否違反牌照規定，他說要待對方交代原因。

徐德義又表示，會加強檢測活豬，豬有病或死亡時，不論是否出現非洲豬瘟病徵，都會檢測該病毒。

又佔中

港豬佔中

Monster hunter

傻閪何俊賢又扮鬧政府

正喎，自己捉

港豬捉港豬

咁過癮

全部都係建制派，又請黑工，狗咬狗骨，抵佢死啦

以為街市嗰啲全部大陸豬
原來有咁多豬農養港豬

學左法國佬玩法

新界D豬今次大鑊了

班友都幾撚激進

香港啲野豬分分鐘安全過啲大陸豬

挑你老味 做得出先算啦

d豬一車車

如果真係有人放豬，唔係佢哋放都好，佢哋係唔係會同戴耀廷一樣罪名？

正 免費豬豬

走地豬

自己捉港豬

想要錢咋。

What lun the fuck

講得出做得到啊

放丫我想睇呀

唔通呢

好想睇啲豬豬係中環行 之後咬OL啲絲襪同裙

求下你放啦

為求打個和

原來二千萬唔夠
咁比夠[億

淨係個口碑都輸曬啦
一陣間冇人敢食港豬先慘

其實我唔係好明點解要殺哂d本地豬

識玩

好期待呢個畫面「自己食自己捉」

港豬運豬然後又一班港豬出去捉豬

我就唔係好信呀

好唔理性呀

咪阻住香港人發大財啦賣港賊

捉完之後全部自製午餐肉，最後支爆

好得意 到時一定好熱鬧 想睇

香港法例第245章 《公安條例》第17B(2)條：在公眾地方內擾亂秩序行為

若豬農非法停止運作，即屠場冇需要，政府應收回土地直接起樓

其實我唔係好明點解你睇到要殺晒啲本地豬

係你至好過呀

生化武器

豬農賣港黃絲賤種屌你老母

野豬隊

荃灣嗰個位收咗起樓你都未必住，又臭又近墳場

而家凶宅都有人吼唔怕冇人住

呢單野好好笑

果然d草根階層同廢老嬲起上黎，仲癲過班後生

人多熱鬧啲，畜生冤魂加墳場住客。

點解會無飼料？

豬既天敵係人類，今次唔駛引入了

你敢放我唔怕捉呀

因為入屠場就唔會比野食佢地

讓豬與屎臭佔領中環

真·自助餐

隻隻豬都搽滿豬屎再放

豬都識佔中？

無計啦
共產黨話事係做得差D架

真。港豬

果個位都叫臨海wo, 點會冇market

支持
港豬捉港豬，期待大場面

唔放正_ _

唔好下下得把口

以書信聯絡荃灣屠房

hong kong no it

點屠宰
中共出坦克車ok?
整埋免梅

有冇乳豬仔，放幾隻出嚟

被養得肥胖溫馴的家豬，離家一年多卻恢復野性，不再大腹便便，腿變細長善跑，鼻子也變筆直善挖掘，最可怕的是獠牙也長出來。

台南市一位住楠西山區的蔡姓農民說，兩年前他的豬舍跑丟了一隻養了4個多月的黑豬，自認倒楣外也無計可施。一年前，他養的狗群在豬舍附近圍著一隻「山豬」狂吠，乍看之下嚇了一跳，但山豬背部一塊造形狀特殊的白毛斑點，讓他印象深刻：那不是我的黑豬嗎？怎會變成野豬模樣？而獠牙最讓他驚恐，因為飼養的情感，他喚回狗群讓豬逃命。

這謎團直到他看了電視播出國家地理雜誌才釋疑，原來，豬對環境的適應力超強，家豬只要逃到大自然半年後，體型即開始「野化」成為獵食性動物。體型變得筆直、腹部縮小，贅肉減少、腿也變長，如此讓牠奔跑速度加快，可以追捕獵物或逃避被獵殺；常用嘴鼻挖掘竹筍、番薯等地下根莖，會讓鼻子變得筆直；而長出獠牙以利挖掘及攻擊防衛。動物學家還發現一對家豬只要在外繁衍三代，子孫就成為野豬。

蔡姓農民趕快叫兒子上網搜索「家豬變野豬」關鍵字，找到諸多實例証實專家的說法，例如日本福島核災後，許多農民飼養的家豬從豬舍跑走，災民重建家園之餘，發現野豬數量爆增，研判就是家豬野化而成，或是家豬與當地野豬交配產下「野家豬」，大批豬群跑到農田大肆破壞，讓福島縣政府傷透腦筋。

目前澳洲數量龐大的野豬，也是早期由英國人在1788年左右帶入飼養的家豬野化而成。

而小山豬一旦被養在豬舍，飯來張口，長大後獠牙不明顯，不是典型的野豬模樣，蔡姓農民從自己的飼養經驗得到証實。原來，他在農閒時期常帶著獵犬捕捉山豬「為民除害」，賣山豬肉也是一筆收入，獵得成豬後，尚未離乳的仔豬就帶回家養，養山豬也是山區居民的副業。養在豬舍就是家豬，野放山林就是野豬，豬對環境的適應力太強了。

每隻豬都掛住反送終標語

自己劏豬唔犯法? 算唔算煽動犯罪?

玩咁大
係
咪鳩up呀

成班鳩吹撚

火燒豬tim啦笨

依家係啲豬佔中，緊係捉啲豬

9 upper

今次有埋座騎
戰鬥力+1

應該係港豬捉自己

捉晒啲豬入赤柱

唔放正契弟呀

佢地點會係草根啊大佬，好撚有錢下喎

放風叫d 自遊行黎,多多豬都同你捉走晒啦

扲返屋企當寵物 世界大戰扲返出黎原隻豬賣 無限Q換一隻豬

中環咪成陣豬屎味

警已報

最後一定笠水冇晒影

可唔可以人道毀滅埋班豬農

城市獵人
去獵

芒享

快啦

瞄撚準未

物資將會全面進場

而家D豬自己出黎擾亂

冇野食餵係虐畜
所以決定放生cls

唔運去中環放生就正一龜公

等睇到時縮沙

做得出先算

自己豬，自己捉

捉隻返去養

殺咗6000隻豬都唔及殺咗1隻狗、1隻貓大迴響

市民自行繁殖，衝擊活豬業

唔係大陸豬咩？

唔好得個講字

唔食咪唔食囉, 好巴閉?!

納稅人同你買晒啦, 仲咁多嗲

等我磨利返我把雙刀先

正

CLS, 好想睇

有錢個班癲係上黎同雨傘個班無得比
政府總部放死豬都得呀

good diu

養得豬耐個腦都豬啲
以為咁樣可以威脅政府，你真係夠膽搬出中環任人捉，啲大陸人同你拆埋骨都仲得呀，政府只需要派部洗街車嚟洗洗地下啲豬血

堆積區附近都有人要 唔撚驚

係真先好呀，咪笠水

等睇差佬用盾牌捉豬

我想睇呀
唔好走數呀

想睇放豬

唔使擔心，依家就算喺墳場上面起樓都搶住要

好期待去金鐘捉
出黎啦,比卡超,今晚有燒豬食

係至好講傻閪

環保撚去晒邊

唔好得把口，要講到做到

立法會有無緊急辯論？

果班好有計，愛國愛港既漁農業界建制派呢？縮撚咗返佢老母個豬閪度呀？

你班傻閪豬肉佬比心機投建制保皇黨啦，現眼報！

人地唔撚係要政府比丫柒頭 係建華班仆街買手唔撚比荃灣屠房開丫 開撚左個屠房 人地自己同啲肉商賣就有錢丫

資料補充 : 建華班買手 借係鮮肉大聯盟 借係幾年良景小販 依家租領展 搞到香港人買貴送果班仆街

畜牲界代表何傻賢

二千隻周圍走點捉？叫老解用坦克碌囉

收皮啦，出得出先算啦

讓愛與豬隻佔領中環

做得出先算啦垃圾

本是同根生

I mean 望上去似牛屎佬，平時好奶共個咋

依段新聞又幾好笑

手持一隻豬有西屌既日子來了

你無睇電視咩，班豬肉佬咪兜爆肚話中環放豬，個議員仔係咁拍佢膊頭想禁停佢

坦克碌豬靠你

講得出做得到，唔好到時縮
真心想重現法國農民係香榭麗舍大道放羊食草個幕

劏左嗰6千隻 班豬農可以再養過
而家保嗰6千隻 到豬瘟真係爆 就全港養豬業全線執笠
講到尾都係想政府用巿價買哂佢啫

屌 都話啲港豬唔撚識架啦 新聞都唔撚睇架 兒登係咁 唔岩佢聽既就係五毛

又占中

屌你啦，又喺度9up

識玩
讓港豬佔領中環

早幾日仲見話班人又抗議又話司法覆核咁 我睇漏我道個歉先
但而家上水領野要封場消毒 荃灣驚中箭就自己落閘先
班豬農同屠房拆唔掂要搵政府 政府又一副冇佢符咁既樣

至於quote你又"五毛"又"兒登"嗰條友我都廢事理佢

嘩自己捉！正！

屠房個類生意，唔同一般街坊生意，佢由政府發牌，有規定，係由政府去容讓佢壟斷，所以係受管制，而根據消息，局方已確認，荃灣牌照條款中列明不可以無故停止開放，至於為何屠房不能履行牌照責任，要待局方與屠房溝通。所以係政府監管不力，豬農先出手。

明明對大陸豬出事 政府又搞本地豬

三日後 放假可以去打卡

G持

呢班大帝，平時冇事好地地就吹恆雞投建制，而家倍小個崩就嚇鳩政府又佔中又剩，冇個養得熟

識波

兩三日後囤積活豬數量可達2000隻，在飼料不足下，可能會構成虐畜。

咁殺豬食豬呢?

好期待班豬豬

坦克碌豬

真係放喺中環，即刻去影相。

拉咗啲豬警察周圍捉豬

正！到時可以咁